哪天

豆瓣一直都是我发泄自身脆弱的窗口。看着过去写的那些文字，觉得自己真是一点点情绪都可以满天灰暗。我总是解决不了人的生理性与社会性的矛盾。大风的天气在顶楼，费力地攀爬上护栏，双脚悬空。我不会承认我有轻生的念头，因为我坐上去发现太高了还害怕地往里挪了挪。头发肆意乱舞，干而阴冷的风吹得我浑身不由自主地抖个不停。不远处有几声鸟叫。觉得冷，跳下来。然后天就开了，出了太阳，风也停了。我可以看成是天不想我感冒么？你说我变了。你说你也变了但是你的改变都是由于我一直在变。所以，所有的一切都是我自己造成的，由不得任何人。我想慢慢接受这个命题。我不知道什么时候才能坦然地接受我是罪魁祸首这一事实。怎么都擦不掉了，没用的。纵使我这时偃旗息鼓心灰意冷，假以时日还是会由于一丝意念死灰复燃地再次勇往直前，但是，依然还是会头破血流无功而返。是的，没用的，它就是存在着，嘲讽地看着你挣扎在濒死边缘。坐在护栏上，有那么一瞬间的恍惚，睁开眼睛看到的不再是彩色，而是灰蒙蒙的一片，努力也只是模糊的大概。你相信么，我看得到风的样子。我也相信我会好的，只是不知道哪一天。也许这本身就是一个假命题。